建制派空群撐陳凱欣 馮檢基擺街站 市民斥可恥

2018年10月05日

建制派空群撐陳凱欣
馮檢基擺街站 市民斥可恥

陳凱欣昨獲多名建制派人士出席造勢大會支持。

【本報訊】獲建制派全力支持的陳凱欣，昨正式報名參加立法會九龍西補選前舉行造勢大會，雖大批建制派重量級成員、政黨和親北京社團撐場，但陳極力避開建制派代表形象，
與會人士多用「建設力量」而非「建制派」去形容陳，陳被問到是否代表建制派參選時，亦只以「唔介意」被如此稱呼作回應。有學者相信陳是想藉此吸納中間選票，以彌補因過去地區工作不足而流失的選票。

記者：林俊謙

陳凱欣昨早報名參加九西補選前舉行造勢大會，陳雖一直聲稱有不同黨派支持，但現場未見任何民主派人士，反而有多個建制派重量級人士撐場，包括衞生防護中心前總監曾浩輝，曾指陳的優點是「真性情」，「陳凱欣心腸好，唔會害人嘅」。

陳其後再安排保安局前局長黎棟國、一名家長梁思韻，以及一名年輕人周潔瑩上台發言，但主持無提及有關人士建制團體身份，包括黎是新民黨副主席、梁是菁英會成員、周是經民聯社區主任。

馮檢基昨在長沙灣設街站，進行所謂「反DQ」宣傳。讀者提供圖片

圖淡化建制形象吸中間選票

陳在活動後段才安排建制派成員上台，包括民建聯主席李慧琼、經民聯主席盧偉國、工聯會會長吳秋北等，一直力撐其參選的食衞局前局長高永文亦上台發言，但他們只用「建設力量」而非「建制派」去形容陳，只有自由黨副主席邵家輝稱「好高興阿欣代表建制派參選」。

陳凱欣發言時指香港最需要是「實幹派」議員，強調「我一定實幹，唔係講多過做」。陳又指立法會從不屬於任何政黨或人士，指如果有人稱要重奪議席，她就想告訴對方議席是屬於香港巿民。

她在活動後於高永文陪同下，手持1,125個提名報名參選。陳其間被至少3次問到是否代表建制派參選時，只以「唔介意」作回應，未有正面承認。到場助選的「福建幫大佬」、香港福建社團聯會永遠名譽會長盧文端則指，陳無政黨背景是其最大優勢，「咁好多中間票都可以支持佢吖嘛」。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強分析，上次九龍西補選中，民建聯鄭泳舜「爆冷」擊敗民主派代表姚松炎，除因為不少民主派選民沒有投票，鄭多年地區工作亦吸引部份街坊選票支持，由於陳未如鄭有地區工作，故希望透過淡化建制派形象，吸納中間選民彌補不足。

另外，早前已經報名參加補選的馮檢基，雖曾經聲稱民主派代表劉小麗未被DQ，他不會開展選舉工程，但有《蘋果》讀者報料，昨晚6時多在長沙灣港鐵站出口發現馮開設街站，派發傳單和播放聲帶，進行所謂「反DQ」宣傳。

他在聲帶強調已報名參加九西補選，又說祝福劉小麗成功入閘，但亦準備全力迎戰非建制派不民主的Plan B和保皇建制候選人，又稱劉參選資格若獲確認會退選。其間有女途人上前力斥馮：「你好cheap啊，可恥！」並向馮稱：「對你好失望。」

上一則
上一則
何志平第5度申保釋被拒

下一則
下一則
保皇樁腳拒主動協助

保皇樁腳拒主動協助

為「陳健康」宣傳九社聯豪花30萬

其實都幾搞笑
泛民都唔當佢係泛民一份子，都唔係同一陣營，咁界乜野票？

已經講到明唔同陣型

佢哋阻止基選但冇阻止陳凱恩出選

咪就係，揀得馮檢查嘅就唔會揀劉小麗架啦，相反亦然

其間有女途人上前力斥馮：「你好cheap啊，可恥！」
係咪毒果又搵人去扮途人炸

犯民叫小你老母退選未唔怕介票囉

有冇呢個女途人都係問題

大把人睇蘋果渡日

陳凱欣好似係性健康大使？

支持基哥參選 捍衛市民被選權

咁樣衰做雞都無資格啦

殯儀館健康大使

陳凱欣好人？佢係無線嘅衰嘢已經夠晒多，可以google「陳凱欣 李燦榮 邱文華」

咪就係，揀得馮檢基嘅就唔會揀劉小麗架啦，相反亦然

自膠